馬凱指港溫水煮蛙 籲商界勿自欺

馬凱指港溫水煮蛙 籲商界勿自欺

馬凱前日撰文提到自己去年被港府拒發簽證。資料圖片

【本報訊】去年被港府拒發工作簽證和被拒入境的英國《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱（Victor Mallet）在《金融時報》撰文，首次回應事件，他指，自己當日遇到的情況並非香港法治最壞的情況，更惡劣的是本港民選議員被褫奪議席，港府以過時殖民地法例檢控異見人士。

相關新聞：寫明「石禮謙主持」涉違議規

首稱因主持陳浩天講座被清算

馬凱文中以「溫水煮蛙」來提醒大眾，法治和自由是逐漸失去，商界不應覺得自己能置身事外，當下迴避政治，長遠只是欺騙自己。

現擔任《金融時報》巴黎辦事處主管的馬凱前日在《金融時報》撰文，首次提到他去年被港府拒絕續發工作簽證和拒絕入境，是因為他在外國記者會主持香港民族黨召集人陳浩天的講座：「即使這個會議（陳浩天演講）是在《基本法》保障言論自由、結社自由下進行。」

他指出，自由和法治被侵蝕時是一點一滴，但累積下來卻構成重大影響，商界也不能倖免。他指，有很多投資者、企業家以為自己能在極權政府下獲得保障，以為自己純粹只是經濟參與者，從而迴避政治，但長遠而言，他們只是在欺騙自己。他提醒商界人士，一定要留心香港的自由正被侵蝕，又指法治、自由、透明度被摧殘，絕不會局限於政治圈子。

他亦提到近日的《逃犯條例》修訂，將把疑犯交給中國這個不透明和專橫的司法制度，其制度還包括在沒有審判下施行酷刑和拘禁。他指，商界領袖、律師、傳媒工作者與及人權團體批評有關修例，而美國國會議員亦指修例損害香港以商業為本位、擁有法治的聲譽，但其實銅鑼灣書店負責人被擄走回內地、北京破壞香港的高度自治，早已破壞香港的名譽。

■記者姚國雄

上一則
上一則
唐偉康談送中惡法：港府不應無視國際關注 稱港自治程度降有暫停投資迹象

下一則
下一則
陳弘毅：逃犯例涵蓋罪行較現協定多

寫明「石禮謙主持」涉違議規
300市民立會外聲援 轟做法如狼似虎
唐偉康談送中惡法：港府不應無視國際關注稱港自治程度降 有暫停投資迹象
陳弘毅：逃犯例涵蓋罪行較現協定多
湯家驊反港人港審 陳：目前已有
泛民圍主席枱抗爭 四人被逐建制粗暴DQ涂謹申

你知 我知 個單眼佬都知

仲温水

已經熟咗啦